法國總統馬克龍發表講話 表示會努力使歐洲成中美以外第三勢力 不依賴中美

歐洲疫情趨緩，法國逐步鬆綁實施長達8周的防疫封鎖措施，法國總統馬克龍香港時間周一（15日）表示，他將努力打造一個不那麼依賴中國和美國的歐洲。

路透社報道，冠狀病毒危機暴露了法國和歐洲各國依賴中國和其他地方供應鏈的程度。

馬克龍（Emmanuel Macron）在對全國發表的電視演說中表示：「這場磨難暴露出法國和歐洲的缺陷和脆弱性：從汽車業、智能手機到製藥業，都過度依賴全球供應鏈」，「我希望我們都能從經驗中汲取教訓」。

【去中國化】日本政府資助產業去中國化 日企為何說「做不到」？

【去中國化】3組數據話你知 印度「去中國化」談何容易？

馬克龍說：「唯一的解方是建立一個較強健的新經濟模型，擴大生產，好讓我們毋須仰賴他人」。

從汽車到智能手機、製藥業 過度依賴全球供應鏈

新冠肺炎在法國奪走2萬9300多條人命，迫使馬克龍暫停其經濟和社會改革計劃，這些計劃目的在於刺激經濟成長，創造工作機會和解除對金融市場的管制。

馬克龍政府估計，法國2020年經濟恐萎縮11%。他說，7月將針對任期最後兩年公布一套詳細施政藍圖。

又係經濟日報

咁撚多人拖後腿 除非法國可以強大到一國carry咁多個嘍囉國

而家英國都唔撚理9你地

德國又奶共

歐盟最多只係虛有其表

一打真軍即時歸位啦 晒氣

拿破崙

法國偷偷地賣左唔少軍火俾中共
第三勢力？
不椅賴中美？？

美國駐軍歐洲擋俄羅斯
法國呢？
減軍費
賣軍火俾中共

第三勢力？
同太監話今晚去卜野一樣

剩係法德兩個都要爭啦

憑咩？
打場勝仗先講野啦

全球化玩完都係一件好事黎

當俄佬冇到

脫左歐先

LIHKG 關於轉載新聞討論新措施

咪撚貼晒全篇新聞喇屌

美國撤軍都呀呀聲，垃圾第3勢力

EU唔內部分裂都偷笑

咁請你首先退出北約

一定分
意大利一定嘈 個赤字預算
歐盟一讓 德國又會嘈

連5g都比人承包仲有面大大聲

Gundam 00 世界觀

Union AEU 人革聯

契弟就收埋喇